【無國界社運關於支聯會義工粗暴對待之聲明】

【無國界社運關於支聯會義工粗暴對待之聲明】

在昨日六四28週年燭光晚會上，幾位支聯會義工，在銅鑼灣入口、足球場外（地下白線之外），不只阻止我們的義工派發單張，態度囂張粗暴，更繼而以身體撞擊他，再搶去一張單張。

六月三日，支聯會的蔡耀昌先生，尚在一個六四論壇上，說支聯會尊重多元主義，尊重不同意見，不會阻礙政見不同者發表主張。言猶在耳，第二天晚上即發生此等事故，令人極度遺憾！我們當晚的義工，並無進入足球場，只是在外圍派發單張。其次，他亦沒有妨礙人群進場，而當晚人數亦不多，且支聯會義工亦無指控他妨礙，只是大聲呼喊「這是支聯會的地方，你無權入內派野」。如果有人派發和促進中國民主的立場根本相反的傳單，支聯會加以干涉也許尚可理解；對待立場相同的傳單，也粗暴干涉，這便是濫權，有霸權主義之嫌了。我們明白支聯會義工也非常辛苦，如果個別人做得不好，責在支聯會領導，不在義工。我們希望這只是個別事件。但為了保護真正的民主多元，為了保護所有其他參加者的應有權利，我們向支聯會提出以下疑問和要求：

1. 請問支聯會在培訓義工的時候，是否只培訓他們如何控制，還是也培訓他們尊重別人言論自由和多元主義？如果有，如何解釋昨晚之粗暴干涉？如果沒有，又是否應該從此急起直追，趕快惡補？如果惡補，支聯會能否公開其培訓內容，民主諮詢大眾？

2. 要求支聯會公開就粗暴干涉道歉。

2017年6月5日

片

支聯會：你班反中亂港嘅港獨份子唔用坦克車車死你地未算好囉

踩場挑釁比人搞就係度嘈

唔即刻報警？

玄牛

知唔知地產代理點解打交？